［冷門病］有冇一型糖尿jj 打救 唔夠胰島素用 順便你問我答

利申同大家平時聽既糖尿病係唔同
識既應該知有分一型同二型
平時一日打4次針
今日唔小心打爛左成盒藥
又未覆診 藥房訂又要幾日
其實個病好冷門 不過都想睇下有冇巴絲同我一樣唔好彩有呢個病

順便你問我答先

篤左手指未

日日篤
宜家應該仲夠同2餐

一型係點先會有?
遺傳?

醫學上話解釋唔到
只係顯示多數係遺傳
但我屋企人都冇
醫生話應該係我唔好彩
大約幾萬人有一個唔係遺傳先有呢個病

隔代遺傳

有遺傳傾向 加上某D因素令自己免疫系統打死自己胰臟D細胞
多數細細個就病發

真係唔夠咪去睇急症啦
無辦法之下比人鬧下都要咁做

點會冷門 我阿婆同阿媽都有

巴打幾歲先發病?同埋點樣發現自己有問題
我老母個老母有糖尿病 我自己又有小小肥底平時又中意食甜野所以都驚會中

我17歲先發病

都是一型

巴打本身有啲肥底?

啱啱google完先知一型剩係關遺傳 免疫系統事
自膠
咁巴打你有病之後生活有咩唔方便左?

好易血糖低到暈左冇知覺 試過幾次醒左巳經係醫院
食親野前都要搵廁所打針
隻腳好易打針打到瘀晒
打針好易肥etc

一型打針個啲solo star 成枝筆咁，巴打你點打得難？
如果係真，打番去醫院同啲姑娘講，開過啲藥比多幾十蚊唔難呀。

有2隻既 多數人都係penfill(圖）

點解你醫生唔轉用呢隻？

樓主枝藥裝左入去枝筆道咪penfill
定係我錯

下面個枝有用 長效夜晚既
上面唔知喎 但名都係NOVORAPID
巴打係邊到買??

佢呢隻係一體成型
即係你打晒成枝就掉左佢咁

正苦醫院比嘅，巴打你個隻我之前都有用

認真巴打有冇多2枝NOVORAPID賣比我
應該一樣架 只係PENFILL同PREFILLED
我20號先復診 去菌房問又冇

巴打，認真嘅，藥真係唔好亂試，你屋企仲有冇存貨？ 你打左番醫院未？

我打左好多次啦都係冇人聽...留左電話又冇回復
你知政府醫院啦
冇晒貨 得番頭先影比你個小小

佢地未收工，你最好快啲打，糖尿病冇藥可大可小，冇嘅去急症都幫到你。我個隻同你個隻唔用嫁，一陣出事就大獲。

認真
你去睇急症話啲藥打爛左無藥打
最多都係比人鬧兩句
陣間無打藥搞到血糖過高出事咪仲死

知唔知邊間急症少D人

insulin絕對不足

去最近個間醫院啦，打電話去急症先，講左個情況，你都係拎藥姐，又唔洗睇醫生

政府冇醫生開係唔會拎到
所以點都要睇
就咁拎到既我唔洗煩啦

急症啦巴打

認真 絲打 今晚12點去

Sor 絲打，但點解要12點去？ 早啲去啦，餐前唔洗打？

今晚有野做 用多一兩餐都夠既
其實好唔想去 最憎等咁耐

咁都要等嫁，下之小心啲啦，叫醫生開定多啲比你做存貨，急時都有得用。

一陣去 宜家唱k中

不過難得搵到有人同我一樣
巴打有興趣留個tg 交流下有冇咩新野

藥房買ok 嫁
Insulin 唔洗醫生紙都有
去d 大商場既萬寧/屈人寺就大機會有
就算無佢可以問第間鋪借黎賣比你，唔洗去政府等咁耐

Novo rapid prefill 同 penfill是一樣的
只要都係 100U/ml

btw仲去唱k

Why not
一早約左

問左好多間都冇

巴打一型只有打針，冇得食藥

d藥貴唔貴?我老豆都有